# BiarPro

## instalasi indoregion

### instalasi melalui cmd

composer require azishapidin/indoregion

php artisan indoregion:publish

composer dump-autoload

php artisan migrate:fresh

php artisan db:seed --class=IndoRegionSeeder

## instalasi spatie

### instalasi melalui cmd

composer require spatie/laravel-permission

php artisan vendor:publish --provider="Spatie\Permission\PermissionServiceProvider"

php artisan migrate

### yang ditambahkan ke env

GOOGLE_CLIENT_ID=315978460202-deb2rapp80mgtcnul082a1ee3l97n6d1.apps.googleusercontent.com
GOOGLE_CLIENT_SECRET=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

JWT_SECRET=your_secret_key

### untuk verifiksi email tambahkan ini di env
MAIL_DRIVER=smtp
MAIL_HOST=smtp.gmail.com
MAIL_PORT=587
MAIL_USERNAME=biarpro2023@gmail.com
MAIL_PASSWORD=awbvvtxsperhqxdy
MAIL_ENCRYPTION=tls
MAIL_ADDRESS=""
MAIL_FROM_NAME="${APP_NAME}"

### konvigurasi memunculkan gambar menggunakan storage .env
FILESYSTEM_DISK=public